港大Year1 係咪注定找唔到interns

讀緊港大商科，想畢業出到黎做到MT/finance相關的工，其實主要因為想出到黎找份人工高d的工，但本身冇乜家底，而且又唔係傳統名校出身 想將勤補拙，草多d work experience，唔想上莊咁消耗人生。

最近睇cedars同fbe d interns 都好多year 2+先報得。year 1係咪注定找唔到interns做

有冇mt/finance行業的巴打可以指點吓小弟，同埋有冇d技能早D學，係對日後鋪路或者CV有用 Year 1已經好懷疑人生啦屌

year1 enjoy下先啦
冇乜錢咪搵啲part time返下，唔洗一開始就intern咁chur嘅

炒期指

Final year表示返過一份part time intern only

玩下先啦

賭波

叻仔嚟
Year1唔好用cedars or fbe job board
用下jijis, linkedin, glassdoor果啲揾
Gpa唔差一定揾到嘅
加油

year 1就想做奴隸
如果你依家緊year 1 咁你應該啱啱先讀第一個sem 洗唔洗咁心急

草你老母
咁嘅水平都係交返個學位出嚟會好啲

讀港大仲想做intern 朝早落街跟呀婆執紙皮好過啦

Year 1 就嚟爭飯食

屌你乜都唔識點解要預你先

有人係year 1 就開始做, 不過唔會係咩大公司就一定...同埋未必有錢

Year 1 真係冇所謂
攞return offer 最緊要penultimate year (Year 3) 份summer intern

通常year 1都係去exchange /summer school
Year 2-3先搵intern

Year1 20歲都冇，做雞就話有用姐

都有幫學生補習搵到銀🤣只係想升year 2個暑假想充真D
我覺得平時上吓堂，同唔同朋友落堂去飲番杯已經好chill 好enjoyable
但唔想上莊，想認認真真學吓野

真 所以interns寄望唔大，都想找d野學吓先

你話唔收錢 大把人搵你

yr1呢個時候邊有gpa啊

出面請人都係預請隻狗 唔係教隻狗
教完你又走咗去 教嚟把鬼

MT既話其實應該要上莊 soft skills 都好重要
上學會莊

你之前冇相關經驗好難搵到一份好嘅penul intern

咁我會suggest year 1 上莊或者exchange 先 好多interview 會問你同人合作、溝通、解難嘅例子
Year 2先睇下有冇啲big 4/ bank intern報
Year 1真係太早... 大公司要有uncle照住先入到

人地要求year 2你都可以照報